【實戰理論】資金繼續流走 港股一彈就散（沈振盈）（DEC 23） 2016-12-23

【實戰理論】資金繼續流走 港股一彈就散（沈振盈）（DEC 23）
2016-12-23 8:45:52

何謂「蛋散」，中國民間小食也！近期的港股，名乎其實就是「彈散」，前日彈完昨日就散。恆指下跌174點，收21636。今次的反彈，力度較想像中為差，反映出港股的市底實在疲弱。現時最近的支持位在21500，此乃250天平均線，估計在此水平應該有多一次的反彈。昨日大市成交502億元，正是買賣兩閒，主要是有長假期效應，下週四期指結算，大戶要轉倉，所以市況淡靜，缺乏方向。

香港拆息繼續扯高，一個月Hibor做0.69厘，再創近期新高。港股走資情況明顯，多隻重磅藍籌股及基金愛股，皆出現了顯着的跌勢，其走勢較恆指為差。筆者近日已多次提醒大家，港股的弱勢是有問題的，不是普通的調整市。最重要是，今次的跌浪，是沒有特別的利淡因素出現，而且是「陰陰落」，通常這情況就代表是資金流走的跡象。港股似是外資基金套現，所以不少基金愛股，輪流捱沽，連250天線皆失守。但最弊的是不少散戶，仍然信心十足，充滿着入市的意欲。而目標股份全是一些在早幾個月前，升得頗勁的收息股及重磅股。基本上此等股份早已炒完，正是大戶派貨，散戶接貨。看來大市要見底回升，仍有一定的距離。一月份的股市，變數仍多，稍一不慎可能恨錯難返，大家宜小心為上。

沈振盈

大師琴日話21600係反彈位即刻穿到爛哂 師父唔好再燈落去

現時最近的支持位在21500，此乃250天平均線，估計在此水平應該有多一次的反彈

師父痴撚左線呀 大師兄！！！！師父係咪all in 左熊？！！！

原來今日已經穿過

今次的反彈，力度較想像中為差，反映出港股的市底實在疲弱。現時最近的支持位在21500，此乃250天平均線，估計在此水平應該有多一次的反彈。

明明乜撚都無彈過，師父真係彈Q 左線

大師話有就有，唔准咁放肆

樣子大師兄很忙。年尾趕拍電影，王家衛的擺渡人。同angelababy有對手戲。好似有kiss的場面

徒兒知錯，原來係向下彈！

佢兩個好似唔係做一對

要搵外快幫補輸左既錢

啲250天線好似話 穿就穿
加上中國經真係唔係幾好
人仔又係咁跌 外匯又不停減少
又唔見佢買金放係瑞士 做下假金本位
(一月都應該都會跌 去到18000先有啲力水回升 )

加埋美國個癲佬

唔知新年點算

有錢 重買put 買少少近cell 對沖下
冇錢 買put

比師父搞到無錢呀

我比較擔心二師兄，會唔會燒炭

2015年年度總結，沈師父，兩個字：瀨野。
好期待2016樣子大師兄幫師父的年結會係點

二師兄宜家同佢個名一樣，唔好同我講野呀

真心佢應該反手

二師兄太堅持，明明師父都反哂手

本多